★「屯馬」日文原來解痴呆愚傻.............

經過一輪激辨，沙中線第一期的名字終於定了下來。不是「東西線」，而是用屯門、馬鞍山兩站取名為「屯馬線」（Tuen Ma Line、TML）。先不說香港網民對此名字的接受程度，但有精通日文的網民卻發現「屯馬」原來有一種「另類」意思，「屯馬」在日文中，竟然解作「痴呆愚傻」？

香港人間中都會笑日本漢字偕音似粵語粗口，最經典的當然有「岸久舞若衣」、「多肥西公園」等等，可說是跟近日的「臭豬西西」有得比。想不到我們笑得日本漢字多，現在也要被日本人笑了。有精通日文的網民近日出帖，表示「屯馬」在日文代表「頓馬」，意思為「愚傻。痴呆的人」，想必日後日本人見到「屯馬線」一定會笑死，引起不少網民討論。

轉乘痴線

戇鳩綫

即係痴撚線

港鐵又柒一獲

唔講日文咪得囉
聰明

叫門山線啦 好🇯🇵feel